\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{fancybox,ascmac,amsmath,amssymb}
\begin{document}

\renewcommand\Re{\operatorname{\mathfrak{Re}}}
\renewcommand\Im{\operatorname{\mathfrak{Im}}}
\section{ノイズシェイピングの量子化雑音のF特}
\subsection{1次のノイズシェイピングの量子化雑音のF特}
出力量子化雑音の伝達関数 \( H_1(z) \)は
\begin{eqnarray}
H_1(z) = 1 - z^{-1}
\end{eqnarray}

出力量子化雑音のF特 \( |H_1(\mathrm{e}^{j\omega})| \) は
\begin{eqnarray*}
|H_1(\mathrm{e}^{j\omega})| &=& \sqrt{ \Re \left( 1 - \mathrm{e}^{-j\omega} \right)^2 + \Im \left( 1 - \mathrm{e}^{-j\omega} \right)^2 }
\end{eqnarray*}

角周波数 \( \omega \) は, サンプリング周波数 \( f_c \),\, 信号周波数 \( f \)とすると \( \omega = \frac{2\pi f}{f_c} \)
で表される周波数.

\( \mathrm{e}^{j\omega} = \cos(\omega) + j\sin(\omega),\,
\Re \left( \mathrm{e}^{-j\omega} \right) = \cos(-\omega) = \cos(\omega),\,
\Im \left( \mathrm{e}^{-j\omega} \right) = \sin(-\omega) = -\sin(\omega)\)より
\begin{eqnarray*}
|H_1(\mathrm{e}^{j\omega})| &=& \sqrt{ (1-\cos(\omega))^2 + \sin^2(\omega) } \\
                 &=& \sqrt{ 1 -2\cos(\omega) + \cos^2(\omega) + \sin^2(\omega) }
\end{eqnarray*}
\( \cos^2(\omega) + \sin^2(\omega) = 1,\, 1-\cos(\omega) = \sin^2(\frac{\omega}{2}) \) より
\begin{eqnarray*}
|H_1(\mathrm{e}^{j\omega})| &=& \sqrt{ 2 -2\cos(\omega) } = \sqrt{ 2(1 -\cos(\omega)) } = \sqrt{ 4\sin^2(\frac{\omega}{2})) } = 2|\sin(\frac{\omega}{2})|
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray}
\therefore |H_1(\mathrm{e}^{j\omega})| = 2|\sin(\frac{\omega}{2})|
\end{eqnarray}

\subsection{2次のノイズシェイピングの量子化雑音のF特}
出力量子化雑音の伝達関数 \( H_2(z) \)は
\begin{eqnarray}
H_2(z) = 1 - 2z^{-1} + z^{-2}
\end{eqnarray}

出力量子化雑音のF特 \( |H_2(\mathrm{e}^{j\omega})| \) は
\begin{eqnarray*}
|H_2(\mathrm{e}^{j\omega})| &=& \sqrt{ \Re \left( 1 - 2\mathrm{e}^{-j\omega} + \mathrm{e}^{-2j\omega} \right)^2 + \Im \left( 1 - 2\mathrm{e}^{-j\omega} +\mathrm{e}^{-2j\omega} \right)^2 } \\
                            &=& \sqrt{ \left\{ 1-2\cos(\omega)+\cos(2\omega)\right\}^2 + \left\{ 2\sin(\omega) - \sin(2\omega) \right\}^2 }
\end{eqnarray*}
\( \cos(2\omega) = 2\cos^2(\omega)-1 ,\, \sin(2\omega) = 2\sin(\omega)\cos(\omega) ,\, \cos^2(\omega)+\sin^2(\omega) = 1 \) より
\begin{eqnarray*}
|H_2(\mathrm{e}^{j\omega})| &=& \sqrt{ \left\{ 1-2\cos(\omega)+2\cos^2(\omega)-1 \right\}^2 + \left\{ 2\sin(\omega) - 2\sin(\omega)\cos(\omega) \right\}^2 } \\
                            &=& \sqrt{ \left\{ 2\cos(\omega)(1-\cos(\omega))\right\}^2 + \left\{ 2\sin(\omega)(1-\cos(\omega)) \right\}^2 } \\
                            &=& \sqrt{ (1-\cos(\omega))^2(4\cos^2(\omega) + 4\sin^2(\omega)) } = \sqrt{ 4(1-\cos(\omega))^2 } = 2|1-\cos(\omega)|
\end{eqnarray*}
\begin{eqnarray}
\therefore |H_2(\mathrm{e}^{j\omega})| = 2-2\cos(\omega)
\end{eqnarray}

\end{document}